% Этот шаблон документа разработан в 2014 году
% Данилом Фёдоровых (danil@fedorovykh.ru) 
% для использования в курсе 
% <<Документы и презентации в \LaTeX>>, записанном НИУ ВШЭ
% для Coursera.org: http://coursera.org/course/latex .

\documentclass[a4paper,12pt,leqno]{article}
%%% Работа с русским языком
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы
\usepackage{csvsimple} % For csv importing.
%%% Дополнительная работа с математикой
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools,caption,subcaption} % AMS
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая: $0,2$ --- число, $0, 2$ --- перечисление

%% Номера формул
%\mathtoolsset{showonlyrefs=true} % Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.
%\usepackage{leqno} % Нумерация формул слева

%% Свои команды
%\DeclareMathOperator{\sgn}{\mathop{sgn}}

%% Перенос знаков в формулах (по Львовскому)
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
	{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

%%% Работа с картинками
\usepackage{graphicx,float}  % Для вставки рисунков
\graphicspath{{images/}{images2/}}  % папки с картинками
\setlength\fboxsep{3pt} % Отступ рамки \fbox{} от рисунка
\setlength\fboxrule{1pt} % Толщина линий рамки \fbox{}
\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков текстом

%%% Работа с таблицами
\usepackage{array,tabularx,tabulary,booktabs} % Дополнительная работа с таблицами
\usepackage{longtable}  % Длинные таблицы
\usepackage{multirow} % Слияние строк в таблице

%%% Программирование
\usepackage{etoolbox} % логические операторы

%%% Страница
\usepackage{extsizes} % Возможность сделать 14-й шрифт
\usepackage{geometry} % Простой способ задавать поля
\geometry{top=20mm}
\geometry{bottom=20mm}
\geometry{left=20mm}
\geometry{right=20mm}
%
%\usepackage{fancyhdr} % Колонтитулы
% 	\pagestyle{fancy}
% 	\fancyfoot[C] {\thepage}
% 	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}  % Толщина линейки, отчеркивающей верхний колонтитул
% 	\lfoot{Нижний левый}
% 	\rfoot{Нижний правый}
% 	\rhead{Верхний правый}
% 	\chead{Верхний в центре}
% 	\lhead{Верхний левый}
%	\cfoot{Нижний в центре} % По умолчанию здесь номер страницы

\usepackage{setspace} % Интерлиньяж
%\onehalfspacing % Интерлиньяж 1.5
%\doublespacing % Интерлиньяж 2
%\singlespacing % Интерлиньяж 1

\usepackage{lastpage} % Узнать, сколько всего страниц в документе.

\usepackage{soul} % Модификаторы начертания

\usepackage{hyperref}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table,rgb]{xcolor}
\hypersetup{				% Гиперссылки
	unicode=true,           % русские буквы в раздела PDF
	pdftitle={Заголовок},   % Заголовок
	pdfauthor={Басалаев А.А., Румянцева М.Ю.}, % Автор
	pdfsubject={},			% Тема
	pdfcreator={Басалаев А.А., Румянцева М.Ю.},	% Создатель
	pdfproducer={}, % Производитель
	pdfkeywords={keyword1} {key2} {key3}, % Ключевые слова
	colorlinks=true,       	% false: ссылки в рамках; true: цветные ссылки
	linkcolor=red,          % внутренние ссылки
	citecolor=black,        % на библиографию
	filecolor=magenta,      % на файлы
	urlcolor=cyan           % на URL
}

\usepackage{csquotes} % Еще инструменты для ссылок

\usepackage[style=authoryear,maxcitenames=2,backend=biber,sorting=nty]{biblatex}

\usepackage{multicol} % Несколько колонок

\usepackage{tikz} % Работа с графикой
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}

\usepackage{listings} % Вставка кода с подцветкой

\usepackage{indentfirst} %Отступ в абзацах

\newcommand{\itmotitle}{
	\thispagestyle{empty}
	\onehalfspacing % Интерлиньяж 1.5
	\begin{center}
		\large
		Университет ИТМО\\
		Факультет программной инженерии и компьютерной техники\\
		\vfill
		\textsc{Лабораторная работа  по дисциплине\\
			<<\labsubj>>\\
			\small \labname
		}
		\vfill
		\vfill
		\begin{flushright}
			\ifbool{labmultiauthors}{Выполнили}{Выполнила}: \labauthor\\
			Группа: \labgroup\\
			\ifbool{labnoinsp}{}{Проверяющие: \labinsp}
			\vfill
		\end{flushright}
		Санкт-Петербург, \the\year	
	\end{center}
	\singlespacing % Интерлиньяж 1
}

\newcommand{\labnum}	{1}
\newcommand{\labsubj}	{Параллельные вычисления}
\newcommand{\labname}	{Автоматическое распараллеливание программ}
\newbool{labmultiauthors}
\booltrue{labmultiauthors} % Раскомментировать, если несколько авторов
\newcommand{\labauthor}	{Басалаев А.А. \\ Румянцева М.Ю.}
\newcommand{\labgroup}	{P42111}
\newbool{labnoinsp}
%\booltrue{labnoinsp} % Раскомментировать, если нет проверяющего
\newcommand{\labinsp}	{Балакшин П.В. \\ Соснин В.В.}

\begin{document} % конец преамбулы, начало документа

\itmotitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Описание задачи}
В данной лабораторной работе проведятся исследования автоматических средств распараллеливания компиляторов gcc (Graphite), Solaris studio Intel ICC.
В рамках этой задачи была написана программа на языке Си, выполняющая различные действия с рандомно созданными массивами с помощью циклов. Задача решается 50 раз с разными начальными значениями ГСЧ. 

На компьютере с многоядерным процессором установить ОС Linux
и компилятор GCC версии не ниже 4.7.2. (установлен 7.4.0). При невозможности установить Linux или отсутствии компьютера с многоядерным процессором можно выполнять лабораторную работу на виртуальной машине. 

Скомпилировать написанную программу, используя встроенное в
gcc средство автоматического распараллеливания Graphite с помощью следующей команды “/home/user/gcc -O2 -Wall -Werror -floopparallelize-all -ftree-parallelize-loops=K lab1.c -o lab1-par-K” (переменной K поочерёдно присвоить хотя бы 4 различных целых значений, выбор обосновать).
\section{Код решения задачи}

\lstinputlisting[language=c]{../lab1.c}
\section{Сопутствующие скрипты}

\subsection{Компиляция}
\lstinputlisting[language=python]{../python/lab1-compile.py}
%\subsection{Поиск N}
%\lstinputlisting[language=python]{../python/lab1-find-n.py}
\subsection{Выполнение на разных N}
\lstinputlisting[language=python]{../python/lab1-task8.py}
\section{Условия выполнения}

\begin{itemize}
\item Intel(R) Xeon(R) Platinum 8124M CPU @ 3.00GHz
\item Разрядность x64
\item 4 ядра

\item 16Гб ОЗУ

\item gcc-8 (Ubuntu 8.3.0-6ubuntu1~18.04.1) 8.3.0
\end{itemize}

\section{Результаты }
\subsection{GCC}
Найденные значения при запуске кода без параллеливания:
\begin{itemize}
	\item N1 = 2000
	\item N2 = 390000
\end{itemize}

Результаты выполнения:

\csvautotabular[separator=semicolon]{../result/gcc/gcc.csv}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.1\linewidth]{../result/gcc/time}
	\caption[График изменения времени]{График изменения времени}
	\label{fig:time}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.1\linewidth]{../result/gcc/acc}
	\caption[График изменения параллельного ускорения]{График изменения параллельного ускорения}
	\label{fig:acclerate}
\end{figure}
\subsection{  Выводы.}
Распараллеливание даёт результат только на тех операциях, где это допустимо. Больше всего времени в программе занимает этап Sort (глупая сортировка, $O  (n^3)$),  то значительного прироста в скорости не наблюдается. 

На графиках мы видим, что наиболее эффективно вычисления производятся при K=4 (т.е. количество потоков вычисления равно количеству ядер процессора). В этом случае величина параллельного ускорения превосходит 1.1.

\subsection{Solaris Studio}
Найденные значения при запуске кода без параллеливания:
\begin{itemize}
	\item N1 = 2000
	\item N2 = 390000
\end{itemize}

Результаты выполнения:

\csvautotabular[separator=semicolon]{../result/ss/ss.csv}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../result/ss/time-ss}
	\caption[График изменения времени]{График изменения времени}
	\label{fig:timess}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../result/ss/acc-ss}
	\caption[График изменения параллельного ускорения]{График изменения параллельного ускорения}
	\label{fig:accleratess}
\end{figure}
\subsection{ Выводы.}
Мы можем увидеть, что хотя скорость работы программы в одном потоке фактически такая же, как при компиляции с помощью gcc, но автоматическое распараллеливание показывает больший прирост параллельного ускорения. (~1.23). Так как по документации Solaris studio по умолчанию он компилирует количество потоков, равное количеству ядер, то у нас оно будет равно 4.
\subsection{ICC}
Найденные значения при запуске кода без параллеливания:
\begin{itemize}
	\item N1 = 2000
	\item N2 = 390000
\end{itemize}

Результаты выполнения:

\csvautotabular[separator=semicolon]{../result/icc/icc.csv}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.1\linewidth]{../result/icc/time}
	\caption[График изменения времени]{График изменения времени}
	\label{fig:time}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.1\linewidth]{../result/icc/acc}
	\caption[График изменения параллельного ускорения]{График изменения параллельного ускорения}
	\label{fig:acclerate}
\end{figure}
\subsection{  Выводы.}
Мы можем увидеть, что изменение количество потоков даёт примерно одинаковый результат.
\end{document} % конец документа

